支那央視將有蟲虹鱒魚，硬說成「三文魚」

說起三文魚，大部份人都會想到肥美的刺身。不過，近日央視財經竟將含有寄生蟲的養殖虹鱒魚，硬說成「三文魚」，還高調宣傳吹噓，結果引來網民狂轟。香港腸胃肝臟科專科醫生吳昊向《蘋果》指，淡水虹鱒魚體內或藏「中華肝吸蟲」，將淡水魚作刺身食用，有機會患上膽管癌。

說起三文魚，大部份人都會想到肥美的刺身。不過，近日央視財經竟將含有寄生蟲的養殖虹鱒魚，硬說成「三文魚」，還高調宣傳吹噓，結果引來網民狂轟。香港腸胃肝臟科專科醫生吳昊向《蘋果》指，淡水虹鱒魚體內或藏「中華肝吸蟲」，將淡水魚作刺身食用，有機會患上膽管癌。

繼續睇：
【亂食恐致癌】央視靠害！狂sell假三文魚養殖場掀怒火（
【亂食死致癌】蔡瀾唔食三文魚刺身 「遲早食到成肚蟲，祝君好運」（

央視財經日前播出節目《科技裏飄出的新「鮮」味》，指青海龍羊峽水庫有一個全國海拔最高，且最大的「三文魚」養殖場，強調「中國市場上三分之一的三文魚都被青藏高原『承包』了」。節目不斷吹噓養殖場的規模及先進技術，不過有網民卻踢爆，養殖場內所謂「三文魚」，其實是含有寄生蟲的淡水虹鱒魚。而養殖場的「三文魚」佔全國三分之一市場，港人北上，就隨時會吃下含寄生蟲的虹鱒魚而不自知，食用風險之大無法想像。

淡水魚生

中華肝吸蟲

順德魚生

應該沒問題 佢比你食既三文魚都係呢隻架啦

正呀，肛紅

支那style

支那

爭先